謝偉俊揚言警方可入立法會拉人

修緊《議事規則》拉鋸戰持續，立法會議事規則委員會主席謝偉俊今早在電台節目中指年輕一代非建制派人士不懂遊戲規則，又指「警方不是不能夠在立法會拉人」。

謝偉俊指，行執立法會機制時，牽涉保安人員人身安全問題，指前議員梁國雄、黃毓民、陳偉業等人會明白不禍及保安員，故在嘈吵後被驅逐出場會自行離開，「唔似而家年輕嗰班非建制派，真係唔識得遊戲規則，佢哋真係嚟真」。

謝偉俊又反問警方能否在立法會內拘捕人士，揚言如立法會中止會議，警方並非不能夠在立法會內拘捕人士。他指雖然保安在立法會行使權力與警員一樣，有拘捕權及「適當使用暴力」權力，但經常做不到應用的事。但他後來又澄清是「武力」非「暴力」。

快 !

屌

何妖唔講嘢宜家到佢

你地真係唔識遊戲規則，遊戲規則就係阿爺想點就點

【終極一戰】修改議事規則已經殺到埋身，我哋一定唔會坐以待斃，議會內必定會用盡一切方法去阻止，而議會外更加需要市民支持。由今晚開始，民主派將會舉行包圍立法會行動，紮營留守立法會廣場。希望市民能夠到場支持，務求集結民氣，推倒修改議案！